[Switch] Splatoon2 [8] 睇Q&A呀屌你！

Splatoon2 (スプラトゥーン2)
遊戲/Amiibo/JoyCon/ProController 發售日期：2017-7-21

Splatoon是一款4對4 第三人稱射擊遊戲，與其他射擊遊戲有所不同
玩家需利用武器把地面塗色，佔色面質較多的一方獲勝

官方介紹片段(中文):

日本官方網站:

日本官方Twitter:

香港官方網站/ 遊戲介紹:

歐美官方網站:

現時會出現的場地
(8揀2, 每2小時轉一次)

常見問題/ Q&A:

Q: 行日歐美版有咩分別?
A:
行/日版 遊戲語言為日文 Fes/三文魚Run活動跟日ser
歐澳版 遊戲語言為英文 Fes/三文魚Run活動跟歐ser
美版 遊戲語言為英文 Fes/三文魚Run活動跟美ser
注意活動跟據過住經驗至少開24小時 故不存在時差問題

Q: 點解分咁多版?
A: 因為唔同版本活動Fes主題有唔同, 例如 午後紅茶, 變型金剛等

Q: 玩唔到網絡對戰?
A: 港服未開, 去轉region做日本/美國/歐洲
或者加多個profile, 登入日本/美國/歐洲ac, 再用該profile開game
注: 未知2018年收費服務係跟ac定跟機, 請考慮清楚

Q: 咁唔同版本可唔可以連機?
A: 平時網絡對戰可以, Fes活動唔得, Local面連未肯定

Q: 同Nintendo Switch Online App有咩連動?
A: 可以用App 開房 generate URL, Share URL俾其他人就可以join你
亦可查看自己對戰之相關數據, 購買遊戲內之服裝, 以及進行語音通話
由於港服未開 iOS要用美/日ac search "Nintendo Switch Online" download
Android可用apk, download link:

Q: 點用App買衫?
A: Online對戰一次>開App揀Splatoon2>右上角Shop Icon>揀衫落注文(落訂)>入Game對戰屋(Lobby)隔離海膽仔>最後一個選項俾錢拎衫

Q: Amiibo有咩用?
A: 可以解鎖衫,武器,歌等, 亦可儲存裝備配置 同埋可以進入影相模式

Q: 可唔可以唔用體感?
A: 入設定可以set唔用, 但真心建議俾次機會體感, 上手後自然同方便好多

Q: 可唔可以set手提mode唔用體感, 桌上mode同TV mode用體感?
A: 可以, 手提同桌上&TV mode係分開set

Q: 對戰時點飛去隊友度?
A: X -> 揀隊友 -> A

Q: 點出大絕?
A: 右上角儲滿氣按R3(右菇)

Q: 有無需要買Pro手掣?
A: Pro手掣舒服好多但唔係必需

Q: 視角怪怪地喎....?
A: Y掣Reset 視角

Q: 點畫畫?
A: 主城紅色郵筒

Q: Hero Mode (單人劇情模式) 點入?
A: 主城左上拎遮個「啊婆」

Q: Hero Mode d武器點升? 包唔包埋對戰mode?
A: 第一關門口個box。兩個mode嘅武器係分開

Q: Salmon Run Mode奬品去邊度兌換?
A: 主城左上角市商會隔黎有部機

Q: 點同FD一齊玩Salmon Run Mode?
A: Salmon Run Mode介面揀第二個開房, 叫FD揀第二個揀你個人仔入你間房, 齊人後開場, 唔夠4個人會幫你揾街外人入來

Q: 有無得一機雙打?
A: 無

Q: 邊度開本地(Local)對戰場?
A: 去機鋪(イカッチャ, 主城右面), 第一個係揾房, 第二個係開房, 第三個係開Salmon Run 房

服裝技能中文翻譯(from 巴哈):

Q: 一開Game叫你Set個性別同造型之後仲有無得換?
A: 主城撳X->R R R->最底(その他)->最底(プレイヤー設定)

Q:點解scan amiibo得個頭拎?
A:X>+>amiibo讀自己狀態>對戰幾場(唔知)>X>+>amiibo讀自己狀態>去amiibo box再scan(如果唔比新野你再去打多幾場)

Q:你地講既三文魚跑係咩模式黎？協力打boss?邊度入？
A Yes ,主城左上or 主城click x->xxxxxxx商會

連登 Splatoon2 任豚登記表

連登 Splatoon2 任豚名單

有冇人一齊打三文魚跑
10:30開房
FC:7330-1147-3631

有無人分享下用狙心得
今日玩三文魚，除左秒殺條肥魚外，其他時間完全唔知做緊咩，d怪一多俾d魚仔一埋身走都走唔到

連登三文魚discord

已加 5817-1339-6297

唔好敢講 我自問唔會雷到人 但carry應該差好遠

細魚仔9射啦 正常果D射條路出黎就走得甩
最好針殺遮佬同佢射出黎粒炮彈

警告大峽菊你咪再開場跌落水

我頭先玩都係針殺大炸彈同遮佬呢兩隻
不過拎親狙都覺得自己好雷幫唔到手咁

Glay added

見到

Jason 巴我對您唔住 斷線

玩左幾日希望唔會雷你

頭先同我玩左場個個?
我以你玩完一場之後走左tim

我同你打咗好多場架啦喎，我哋係咪撈亂左

哦,咁我知邊個,同你玩咁多場都贏

開左房

入左

今晚係咁斷，咩料

點賺錢最快？手機app d衫好貴

一用狙內心就屌撚咗一聲
好撚難用呀屌你

黃金細雞點打
好似癲咗咁係咁撞埋嚟

巴打通關英雄模式第27關 有得無限刷1.5倍金卷同經驗卷

狂射

有冇三文魚場一齊打？

做乜又貼錯野

拎狙要注意炸彈

勁斷線。。。。

搵match咁耐既無啦啦

斷左入唔返jason個場

三文魚 11點半開跑
code：5817-1339-6297
pw：1111

三文魚-2

依隻game 4打3基本上輸硬
次次輸20%以上都一定係有個斷線/智障隊友

仲有冇位？

無知一問，想改game個人名係去邊度改，佢好似唔係跟system 個user name,唔記得幾時入

成晚係咁斷

係跟switch user name

斷到唔想玩 但又想農三文魚

我本身細階，想改大階佢無變返既

Added

宜家玩快速對戰都要等咁耐

added

12點 三文魚
0637 7454 7015

成日就贏果陣先黎斷 勁嬲

開房未

地獄C rank

超新手一問
FC點加

開左

開緊

三文魚－1

唔見既

知唔知splatoon set機係日版定歐美版？

一鋪斷兩件真係好撚灰

劉明

好似超人個招大係有乜用？

有了

3條友打真係搵笨 但都只係差少少

差3秒就過到

傻左 我應該走佬先係

我太貪心

等我

剛重開

未齊人，我沖個涼先

日

好難控制 究竟點先易d
玩到好炆

set下敏感度

今晚瘋狂斷線

係囉...一去到十一點半開始瘋狂斷

試過 關左個體感 右邊個粒野好撚野用
仲期待呢隻game

ADDED

開番佢習慣下

Salmon run真係練體感轉180嘅地方

買pro

一係我開

三文魚

體感aim係要d學習時間 打靶練下

唔見喎

剛開左

你地用緊邊間公司
我HKBN無斷過

我插lan線都無斷過

請問點解我打三文魚開扭蛋開到技能碎片但係背包冇多到碎片？

想問係apps order左野，去海膽仔度話我無order過野既

唔係碎黎

搵到了係最尾果個選項

請問係咩黎 我應該係邊度搵番佢出黎

個敏感度 set 左-5仲好撚敏感

啲弱智仔正係識殺人
啲地冇色都唔油返好

呢個時候係咪專心打三文魚？解鎖左既野點拎？

終於得咗

餐飲劵 去美食車望下

Aerospray真係無得頂

GG

嘩 輸一場又professional 跌左2個grade

餐飲卷我知 但有張係技能樣

呢件衫屬性點？三隻減副技消耗 駛唔駛換咗佢？

唔信就唔好問

想問ゼン（小出佑介）巴打係咪出過聚 係既話高登個陣叫咩名

.你係咪set 錯左，我用緊+2 覺得好fit,好就手

用開雙槍 用佢感覺細力好多 但射地係爽d

餐飲卷

屌晒你地全部人

開頭好撚抗拒 但較岩敏感度 好爽

請問一下d服務技能係點樣升架 新手求教

咁鐘意殺人死去打cs啦屌你班街場弱智仔
贏既條件都唔撚知

無野啦自膠 原來有兩版

唔該晒巴打

嘩屌app又有件4洞恤衫

已睇q&a 唔知係我get 唔到定點
我想知有冇得約frd 一齊打人地個場？

平常mode無

三文魚有時round 3會出ufo
點打

射圍住佢有啲粉粉紅紅嘅嘢

呢件必買 個技仲要有用

件件萬幾 一日買兩三件

咁咩mode 先有 為左同人玩先買機 點知得battle

呢件有埋領呔,啱唔啱駛都買咗先

你平常mode上到4
三文魚跑可以同fd子組隊
rank上到b都可以組隊打rank

乜都無諗即買

rank 係點睇架 勝率高rank 就高？

體感其實同用mouse個感覺好相似

打多停一停plz

洗左幾日衫都係得勁少碎片

打多鋪

有無巴打知佢會唔會再有巴塞波衫賣 好想要

啲主技能點拎碎片？
主技能正係出現主技能格 但係又清除唔到咁點拎
好想要隱形章魚個技能

求好友
5060-1559-2718

不定時出現

................我明明1001前post過條開post用template Link..........

新post

點解rank 成日遇返同一班人
已經退房再入房

咪有一個post囉？

想問買左件衫廢能力
個商店出返件好小小一樣樣既衫 買唔到可以點賣左佢

買多件取代佢

好想要呢件

終於上到B
打餐死

左二嘅我要注
右二無用

主技無碎片

琴日打三文魚
無啦啦出左隻飛碟
有紅外線追玩家
好似落雨咁倒水落來

全team無人識打
淨係走來走去

係咪除左salmon run mode同rank 冇得4個fd一隊玩
最多一齊入隨機房?

射佢後面條魚尾

第一次見吊左

想問下流動熟食車的效果
點用最effective

請問咩係洗衫 拆件?
拆件 換碎片 個操作又係點？

經同錢我覺得打Casual最好 因為輸贏加既錢同經都唔少
比起Rank比較難係咁贏

技能效果就...你用咩武器咪揀個岩你用既技能

我都想知

呢件咩技？

我2個post前執左個新Q&A
整埋template
上上個post無用到都算
上個post尾post埋條link個1001都係照Copy舊Q&A

HERO MODE係咪可以無限刷經/錢卷?

歐美日個三文魚時間都係由夜晚八點到第朝八點?

唔知有冇wow 到， 日&美可以一齊online玩 salmon run ,試過。（唔係指local)
咁究竟salmon run 係分server 時間 定點

另外個app 顯示既時間我見係跟本地既？係咪唔洗再跟時區加減， 如果係有又點解
仲有個app 冇得睇下次salmon run 幾時

一打呢隻UFO 全TEAM人就騰哂雞, D 傻仔係咁死累街坊

利申:就是我

有冇人一齊打

想問下係apps買裝
如果我落左訂，但冇機係身
我見佢每件裝都有個時間係上面[但唔知係可order時間定仲有幾耐時間俾你囉]
今晚先開到game,會唔會因為有限時而冇左件裝？

打/死多幾場睇下人地點殺

好型仔

已買

美版個三文魚時間好啱打工仔打, 尋晚果個係 25/7 2000 - 26/7 0800

但放假就.....

三文魚時間固定係得 12小時?

一隻冇問題
係2-3隻追住你
而個場又水位上升得返隻船
果種絕望

打工係跨版本

新post (With updated Q&A)

但salmon run 應該計版本時間？假設日版美版依家時間唔overlap 連到嗎？

當見到成隊人圍住個垃圾桶BOSS扔極扔唔中入個桶,而周圍D 卒仔無人打果下好無奈

三文魚頭頂彈炸彈隻怪點解咁難打，我射極佢頂帽上面個炸彈都唔爆

推

推呢個啊

單人mode第一張圖已經卡關

有一個入口係個電網入面入唔到

你要打完個圖既boss先會解電，個個入口係去第二張圖

點樣一齊入隨機房 求教

試過升咗水位出兩條蛇加個垃圾桶
屌你屎忽有撚位走咩

唔會

好玩到爆正到呢

請問注文人地件裝備有咩用？

睇中人地啲衫可以訂 都係海膽度拎

請問個程序係點樣？ 注文完裝備 同海膽講野禁第幾個 拎裝備？ 要等幾耐

訂完即有 第五個禁落去買

其他玩家d衫好似要等一日

明白 但買其他玩家既衫 買返黎會唔會有變化？因為注文左人地件三副技都係跑速

未試過 9估副技應該要自己整
如果唔係咪冇人整裝 個個買人地衫就得

明白哂 咁樣又可以多個途徑拎三洞裝分解

見人地三個副技都一樣 點整到

想問下圖入面支旗仔"7raw"個個係咩黎？
另外想問下app入面/道具店啲裝備係咪會跟個lv加強(多啲技能位)?

噴射背包點控制方向？

呢把野點攞先攞到 我25lv都見唔到有得買

成晚都斷線on99

新手係咪應該玩油掃專心油地先

同問 成日想飛上變左飛落 跟住有時飛埋落街

冇得控, 固定高度, 你上落係因為地面有高低

啲裝同"屬性"買唔到可以點算